%article using font-size 12 and A4-size
\documentclass[a4paper,12pt]{article}

%use danish hyphenation and titles
%handle utf8-characters
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

%for images
\usepackage[pdftex]{graphicx}

%allow nested figures
\usepackage{subfigure}

%control line spacing
\usepackage{setspace}
%\singlespacing
\onehalfspacing
%\doublespacing

%set margins
%\usepackage[margin=0.75in]{geometry}

%allows margin-notes
%good for work in progress papers
%\usepackage{marginnote}

%allows pretty quoting using ``'' or `'
\usepackage{upquote}

%two definitions of the color grey
\usepackage{color}
\definecolor{listinggray}{gray}{0.9}
%\definecolor{lbcolor}{rgb}{0.9,0.9,0.9}

%allows pretty source code
\usepackage{listings}
\lstset{
	language=,
	literate=
		{æ}{{\ae}}1
		{ø}{{\o}}1
		{å}{{\aa}}1
		{Æ}{{\AE}}1
		{Ø}{{\O}}1
		{Å}{{\AA}}1,
	backgroundcolor=\color{listinggray},
	tabsize=3,
	rulecolor=,
	basicstyle=\scriptsize,
	upquote=true,
	aboveskip={1.5\baselineskip},
	columns=fixed,
	showstringspaces=false,
	extendedchars=true,
	breaklines=true,
	prebreak =\raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\hookleftarrow}},
	frame=single,
	showtabs=false,
	showspaces=false,
	showstringspaces=false,
	identifierstyle=\ttfamily,
	keywordstyle=\color[rgb]{0,0,1},
	commentstyle=\color[rgb]{0.133,0.545,0.133},
	stringstyle=\color[rgb]{0.627,0.126,0.941},
}
%captions on listings
\usepackage[center,font=small,labelfont=bf,textfont=it]{caption}

%allows fancy enumeration
\usepackage{enumerate}

%allows use of the BibTex for the bibliography
\usepackage[numbers]{natbib}

%make references and URLs in the pdf to clickable links
\usepackage{hyperref}

%proper header formatting
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead[]{} %clear standard settings
\chead[]{} %clear standard settings
\rhead[]{\rightmark} %current section
\lfoot[]{} %clear standard settings
\cfoot[]{\thepage} %current page number 
\rfoot[]{} %clear standard settings

\begin{document}

\begin{titlepage}


\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} % Defines a new command for the horizontal lines, change thickness here

\center % Center everything on the page

\textsc{\LARGE Københavns Universitet}\\[1.5cm] % Name of your university/college
\textsc{\Large Projektkursus Systemudvikling 2014}\\[0.5cm] % Major heading such as course name

\HRule \\[0.4cm]
{  \bfseries \large Open Source \\ \huge Bannerreklamesystem}\\[0.4cm] % Title of your document
\HRule \\[1.5cm]

\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushleft} \large
\emph{Projektgruppe:}
\newline
\\
Signar % Your name
\newline
\\
Aslak
\newline
\\
Amanda Bergqvist 171090
\end{flushleft}
\end{minipage}
~
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushright} \large
\emph{Instruktor:} \\
Aske Mottelson Clausen % Supervisor's Name
\end{flushright}
\end{minipage}\\[4cm]

{\large \today}\\[3cm] % Date, change the \today to a set date if you want to be precise

\end{titlepage}

\tableofcontents %generate table of content
\newpage


\clearpage %clears float-buffer - inserting those missing - and starts new page

\section{Problemformulering}

\section{Indledende projektplan}

\section{Indledende skitse af system- og softwarearkitekturen}

\section{Projektaftalen}

\section{Intern projektetablering}


Projektet er et open source bannerreklamesystem. Projektet skal kunne downloades og bruges af mindre ikke-kommercialle foreninger og interesseorganisationer, som ikke har de fornødne midler til at købe dyre systemer. Der findes på nuværende tidspunkt ikke noget pålideligt open source bannerreklamesystem, så projektet skal være en nyudvikling der er ment til at erstatte de nuværende brugte systemer. Klienten er en person ved navn Jan, der sælger reklame pladser på forskellige foreninger og organisationers hjemmesider. Projektet er i første omgang kun ment til at blive brugt af Jan, så Jan er den eneste interessent hos brugerorganisationen. Derudover er de forskellige foreninger og organisationer som Jan sælger reklame pladser for også interessenter, da de er intetresseret i at Jan kan sælge deres reklame pladser på bedst mulig vis. Projektet er ikke hundrede procent fastlagt, der er mange muligheder for udvidelse, så projektgruppen har stor mulighed for at påvirke projektet. Projektgruppen har endnu ikke haft et møde med Jan selv, men med en anden kontakt. Det er meningen at Jan kun vil være tilrådighed ved aftestning af projektet, eller hvis det opstår spørgsmål som kontaktpersonen ikke kan svare på. Projektgruppen er blevet informeret om at Jan selv har en server hvorpå systemet skal ligge, men at de derudover har stort set har ingen begrænsninger på hvordan projektet skal udvikles. 
\newline
Yderligere har projektet til formål at styrke projektgruppens erfaringer indenfor web-udwikling og databaser.
\newline
\newline
Projektgruppen er opdelt således at Signar har det overordnede overblik over projektetdelene. Han står derudover med ansvar for Javascript delen, da han har tidligere erfaring med dette. Aslak og Amanda fokusere på at styrke deres evner indenfor html, php og css, herunder bootstrap. Gruppen vil i fællesskab udvikle databasedelen.
\newline
Gruppen har valgt at kommunikere via github. 
Projektet kan finder under følgender URL: https://github.com/AslakNiclasen/ProjektOpgave 
\newline
\newline 
Gruppen har endnu ikke aftalt deres mødefrikvens. 
(Evt hver mandag og torsdag hvis nødvendigt??)
Hvergang vi har haft et møde aftales et nyt. 
\newline
Hvem står for referater? og tilrettelæggelse af projektmøder
\newline
\newline
Alle ideer og forslag skal diskuteres på projektmøderne. Et enkelt gruppemedlem har autoritet til at nedstemme et forslag.?
Vi skal diskutere spørgsmå nederst i projektetablering kap 4 på abselon.   

\section{FACTOR-kriteriet}

\large{\bf{F}}\normalsize{unctionality
\\
- Visning af bannere med forskellig vægtning}
\newline
\newline
\large{\bf{A}}\normalsize{pplication domain
\\
- Jan}
\newline
\newline
\large{\bf{C}}\normalsize{onditions\\
- Skal kunne bruges på tværs af browsere\\
- Skjult for brugere af hjemmesider\\
- Open source}
\newline
\newline
\large{\bf{T}}\normalsize{echnology\\
- Web-teknologi: html, css, php, javascript.\\
- Databaser}
\newline
\newline
\large{\bf{O}}\normalsize{bjects\\
- Bannere}
\newline
\newline
\large{\bf{R}}\normalsize{esponsibility\\
- Visning af bannere
- Holder styr på banner visning}

\newpage
\section{Bilag 1}
\begin{center}
\huge{\bf{Referat}}
\\
\normalsize{Projektgruppemøde}
\end{center}
Dato: 20/3-14
\newline
\newline
Tid:
\newline
\newline
Sted: DIKU
\newline
\newline
Inkaldte: Aslak, Signar og Amanda Bergqvist
\newline
\newline
Afbud: Ingen
\newline
\newline
\newline
\newline
Dagsorden:
\newline
\newline
1: Diskutere sprøgsmål a - e i delrapport 1. 
\newline
\newline
2: Udele arbejdsopgaver i forhold til delrapport 1.
\newline
\newline
3: Aftale tidspunkt og dagsorden for næste møde.
\newline
\newline
\newline
\newline
Ad punkt 1:
\newline
\newline
(a)
\newline
\newline
(b)
\newline
\newline
(c)
\newline
\newline
(d)
\newline
\newline
(e)
\newline
\newline
Ad punkt 2:
\newline
\newline
Ad punkt 3:
\newline
\newline
\newline
\newline
Referent: 
\end{document}